渣打cut iPhone 單了？！ 【iPhone X開賣】渣打系統故障

今日iPhone X正式全球網上接受預訂，不少果迷下午3時瘋狂訂購，希望爭取頭輪成功訂貨，惟《蘋果》收到多名果迷投訴，以渣打信用卡訂貨後，卻於數分鐘後接獲Apple的訊息，內容為「在處理你的Apple Store訂單時，我們無法獲得信用卡授權。因此，我們無法繼續處理你的訂單」，令不少果迷的心情，由天堂跌落地獄。

果迷許先生就是苦主之一，他原本成功透過渣打信用卡預訂到兩部iPhone X，均為白色256GB，並收到通知取貨日期為11月18日，但數分鐘後，卻收到Apple通知因無法取得信用卡授權，取消了他的訂單，令他大感失望。他隨即致電渣打的客戶服務熱線，職員並沒有透露是否信用卡系統故障，只解釋是蘋果主動取消了許先生的訂單，並會以積分作為賠償方案。許先生對渣打做法大惑不解：「如果唔係系統有問題，點解佢哋會肯作出賠償，仲話半個鐘後就將積分存入我戶口。」

另一名投訴人梁小姐情況亦相若，她同樣以渣打信用卡訂購兩部iPhone X 黑色256GB，起初亦接獲渣打訊息通知成功進行一項交易，過數19,776元，並於4至5星期寄到她家中，惟15分鐘後，再收到Apple通知無法取得信用卡授權，取消她的訂單，她欲再購買但已無貨，令她感到氣憤。

渣打銀行發言人回應《蘋果》時表示，今日下午渣打銀行的部份信用卡及部份電子銀行服務出現短暫故障，目前已恢復正常，對於事件對客戶造成的不便，渣行銀行向客戶致歉，並會對受影響客戶提供適切協助，如果客戶有何查詢，可致電熱線2282 6099。

Source: